<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: zsh | lornlab.]]></title>
  <link href="http://lornlab.org/blog/categories/zsh/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lornlab.org/"/>
  <updated>2012-06-29T14:24:25-03:00</updated>
  <id>http://lornlab.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lindolfo 'Lorn' Rodrigues]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Usando ZSH]]></title>
    <link href="http://lornlab.org/blog/2011/04/12/usando-zsh/"/>
    <updated>2011-04-12T13:31:00-03:00</updated>
    <id>http://lornlab.org/blog/2011/04/12/usando-zsh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Esses dias re-descobri o zsh, já havia testado a um tempo atrás mas agora foi pra valer :)</p>

<p>E vou dizer, não há shell melhor :) muito melhor que o Bash</p>

<ul>
<li><p>O historico do ZSH é compartilhado por <em>TODAS</em> sessões dele, diferente do bash que cada sessão tem seu histórico
( e você tem que ficar procurando onde foi que digitou aquele comando para recuperar ele do histórico ).</p></li>
<li><p>ZSH tem autocomplete para tudo, ok bash também, mas o ZSH é bem mágico ele tem autocomplete para o kill, listando os
processos que estão rolando e você digita o nome ele já tras o pid para você, ps -aux? nunca mais.</p></li>
<li><p>Autocomplete do ssh baseado no seu ~/.ssh/know_hosts ou seja, acessou a maquina, ssh ma<tab> autocomplete :D</p></li>
<li><p>Continuando o autocomplete, no MacOSX temos um instalado de pacote chamado brew para instalar pacotes nele é
mais ou menos como no apt-get, busca e depois install então: brew seach xyz, brew install xyz. Com o zsh ele irá fazer
a busca no install então brew install x<tab> pronto, já mostra para você todos os pacotes que casam com aquela string.</p></li>
<li><p>E bem compativell com o bash, eu não tive nenhum problema em fazer: cat ~/.bashrc >> ~/.zshrc e tudo que eu tinha configurado no bash funciona no zsh</p></li>
</ul>


<p>Comece usando agora é só seguir a receita de bolo desse repositorio <a href="https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/">https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/</a> ele deixou
 o zsh bem bonito, com suporte a temas e plugins ( e você verá como é facil fazer temas e plugins ) o meu fork desse repositorio você acha aqui.</p>

<p>Esse são os motivos básicos, caso eu lembro de mais algum matador eu coloco aqui. Mas fica a dica, use zsh e <a href="http://www.youtube.com/watch?v=3oB2rMaY0ho&amp;feature=related">filtro solar</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
